咩原因會令你決定到同一個人結婚

唔計未婚懷孕個啲
咩原因 會令你做到依個一生人既決定
想聽下各方面既睇法
歡迎已婚人士講下自己既經歷

傻撚咗

想坐監

咁係咪落依個決定既人都好不智

係

未結婚嘅會想結婚
結咗婚嘅會叫人唔好結婚，唔好戇鳩

不過如果我搵到個我想同佢結婚，佢又想同我結婚嘅
明知係會戇鳩嘅都一定會結
有啲嘢明知係戇鳩嘅都要做

係咪愛就會想結婚？

有可能太悶，唔知仲有咩好做，咪結下囉咁

唉...
因為佢對我好好，而且有次做左一個令我非常感動既舉動。所以決定照顧佢，一世對佢好。

但真係好辛苦 好受氣。
不過我無後悔做呢個決定，依然會照顧佢，一世對佢好。

突然間諗起

裝修嗰時我時我懶醒諗住自己整燈制

一手伸入 d 師傅個工具箱 有把𠝹刀未閂

隻手指就把把聲流血

我女人嚇到面都白哂坐咗係地

嗰時我就知道 呢世我要好好照顧呢個女人

當然仲有好多其他 moment

總之我知道 我呢世唔會搵到更適合我嘅女人

無任何猶豫嘅理由

見到你無後悔 好登你開心 加油呀

終於等到正面留言
幻想到當時場面 一定好感動
一個對自己好既人 要好好珍惜

想安穩 去嘗試堅持一段穩定的感情

另外，所有感情相處得耐會磨合，從愛變成習慣，想結婚嘅理由係習慣左一個人多過有幾愛一個人(咁當中一定有愛嘅成份啦)

受溝容易，拍拖唔難，結婚好撚柒鳩難

認同 結婚需要勇氣
一個咁大既承諾 要落決定真係好難
一定要對雙方都有好大信心先做到

晏啲再講。。。好老實，結婚應該係人一生中規模最大難度最高嘅活動。

男人到底係咪要有衝擊先會有結婚念頭
例如發生o左特別既事 好似樓上巴打意外受傷咁

係好撚大勇氣

真心覺得 決定結婚既人好勁 感覺自己依世都無依種勇氣
加油呀你 決定咗就要堅持 同你另一半一齊努力努力

未經過呢個階段已經散左，答唔到你
但我好想好想要一個完整既家庭

其實我對於家庭依樣嘢都好有憧憬 但同時都好無信心哈哈

當你遇到一個排除萬難都想同佢一齊既人
份勇氣就會出黎

但要雙方都想同有心先得
有時都會遇到話想同你走下去既人
但自己心底裏都係相信唔到

咁就要睇你既另一伴有無心同行落去
有心實會比到信心你

對方會肯為你改晒所有自己嘅壞習慣同埋變得越嚟越有交帶

見到你隻手啲血噴緊出黎
唔係去幫你止血而係坐左係度令到你想娶佢
除左戇鳩之外我都諗唔到咩形容詞
祝巴打生活愉快

婚姻外既人想跳入婚姻，婚姻內既人想跳出婚姻。

我覺得好過有啲另一半wfc你

點解你會覺得嚇親係種care ？
你話佢嚇完即刻搵方法幫你就話啫

話說ching可以講多啲其他moment～

知道自己無乜自制力，搵到個可以治到我，督促到我嘅仲唔娶返嚟？

簽唔簽都冇所謂啦，我只係想同佢永遠一齊

結婚唔止係搵愛人，愛情(特別係激情)只係一部份。
結婚其實係搵個有愛情成份嘅人同你經成生活/ 人生嘅「隊友」。因為「為對方著想」、「尊重對方細節上不同」、「人生有共同大方向大目標」、「有交帶」，呢啲全部都係在「不失自我及他人」嘅情況下有「團隊精神」嘅表現。

而真正嘅愛，在於你選擇一個當初同你三九唔識七又無血緣關係嘅人，同佢組成呢個 team。情況就好似兩個人面對世界呢個大戰場，你地搵到對對方有愛情有(過)激情有好感嘅人，然後大家都交條命俾對方去組隊。成件事係 band of brothers/ sisters 嘅問題。

所以大家果啲好感動嘅位，其實係大家果下發現互相有決心或意願成為呢種「隊友」。而反過來離婚啲積怨，或有時見到啲人好自私/ 自我中心/ 懶/ 老奉，其實就係最撚無團隊精神，一心諗住在個隊入面 free-ride 對方嘅表現。

P.S. 咁而家識揀好老公好老婆啦？千萬唔好搵著果啲無團隊精神嘅自私精呀...

你係咪有睇過《圍城》

信心問題只有自己先幫到自己
係咪有咩不快經歷

想自己一世都插同一個美麗西
對方食同一枝大肉腸

愛

都係聽返來的，但我問身邊結了婚的人係咪好想跳出去，好多人反應都係笑而不語。大家可以試下突然問身邊結婚了的朋友，你幸福嗎？美滿嗎？睇下佢地第一反應係點。

美滿

頭嗰幾秒佢嘛親唔識反應姐

人嚟嘅又唔係機械人

之後就緊係沖洗傷口加壓抬手止血啦

而且我又唔係重傷到自己唔識幫手止血

最後佢帶我搵佢 d 同事睇下會唔會要做 suture

不過 d 同事話止咗血唔洗 洗多次由佢自己 heal

可能係俾人背叛過 不過其實已經係好多年前既事
我覺得主因係自己性格問題 自己比較多嘢諗 多疑啲

價值觀 諗野食野鐘意既野 甚至連性都好夾
種感覺係除咗佢 唔會再出現一個咁既人
好想成世都痴住佢

呢個年代要揾到真愛好似好難咁

死差佬或者其他政府工 為左排間公屋

其實唔明點解會話結婚需要勇氣
夠愛佢就會想結想以後都同佢一齊過
何需勇氣?
又唔係做啲咩危險動作
跳樓就話要姐
一句講哂, 只要夠愛佢, 就已經係理由去結婚

最後果句唔掂。。。

衝動閃婚

你咪on 9啦。。。愛情係婚姻入面必須，但頂多三份一。。。

唔需要理由，想就得啦
我未結婚果時同我老婆講，我有能力搞掂所有的野，我搵到錢，有自己事業，家務都自己做慣，我一個人都可以活得到落去
我係想同佢一生一世，先想同佢結婚
唔需要佢做到d咩，唔需要條件

態度正確

係連登問婚姻，你想有咩答案

留名學野
同條女拍左三年幾
我視佢為結婚對象
大家間唔時都會傾下未來/買樓d野
但好驚自己搵唔到錢 比唔到好安穩既生活佢

吓 咁睇怕你一係未遇到真愛
一係你樣樣嘢要求多多
可憐可憐

睇下人地外國啲心理學同婚姻輔導討論啦柒頭。John Gottman 同 Gottman institute 聽過未呀幸福撚?

自己明明咁幸福點解要去睇外國所謂啲心理學同婚姻輔導討論?
自己明明無病點解要去睇醫生?
係呀我真係好幸福呀
你唔好咁啦

你覺得自己幸唔幸福，開唔開心都唔知？
要靠其他人寫的心理學去定義？

人地明明(唔止john gottman)有一大堆研究講明婚姻嘅要素，成功同失敗嘅分析，你覺得你可以咁叻咩都預計同處理得晒咪唔好睇唔好信囉。

見到個女仔受傷個時 有種想保護佢一世既念頭
利申：對宜家女朋友有呢種念頭

樓主看完電影gone girl便明白

慢慢去學下信人 培養信心

咁緊係愛 唔通你求婚個時會講 我求你嫁俾人我啦賤人
唔知點解一睇就諗起呢幕棟篤笑

當踏入婚姻 呢份愛點都有d磨蝕
愛係最大理由 但唔係唯一

安穩生活唔係一方俾另一方

愛係流動既，現在很美滿，總會有時候係不美滿。現在很清楚自己很幸福，主體不應該只有自己幸福，應該係我和他都很幸福。因為婚姻不是易事，所以才要多做功課。如果結婚係很美好的人，應該好多人其實不需要思考，很年輕就結婚了。現實社會反映了甚麼，大家都更清楚。

我覺得安唔安穩係講心態 可能你既陪伴已經對佢嚟講好足夠 錢就慢慢揾啦 一齊拼搏都係一種幸福

可以一個人 但兩個人更好
依種心態好好呀 keep住

愛依樣嘢對我嚟講係會變的 所以何謂「夠」愛 我自己都唔清楚哈哈
但愛就係咁唔理性 你都無錯

其實佢都係咁講
佢都唔係啲好港女好物質主義既女仔
不過將來有機會娶得佢番屋企 都想比到好生活佢
對我黎講 結婚唔係結完就算 都要對佢負好多責任

結婚係好大學問
如果衝破哂拍拖既難關 打埋結婚依個big boss
而且婚姻美滿 過得開心 真係人生贏家 揾到個同步既另一半好難得

拍拖可以好fantasy 結婚係現實好多既一回事 生活瑣事 柴米油鹽
除o左相愛 大家仲要係可以互相配合既partner 至少價值觀要相近
唔係真心會嘈交多過食飯

唔一定要

唔一定要樓先可以結婚
但係兩個人共識好重要

留意對方真正想要乜野

而唔係你自己想俾 d 乜野

幸運無要兩個人一齊建構

首先你要了解對方

睇親結婚post 就會諗到身邊離婚既例子

佢地走入去婚姻，又走返出黎既過程究竟有咩變左

因為愛囉

雖然閃盲咗
但真心覺得好幸福
祝白頭到老